【立法會選舉】4功能界別民主派參選人仍欠提名票入閘 有選民因政治壓力縮沙

民主派矢志要在立法會選舉取得過半議席，能否在功能界別有突破成為關鍵。多名民主派功能界別參選人今日召開記者會，呼籲旅遊界、地產及建造界、保險界和金融服務界的選民提名，冀在以上被建制壟斷的界別創造競爭，打破壟斷。他們透露在爭取提名時遇到困難，有選民已經答應提名，惟因政治壓力猶豫，眾人雖未取得足夠提名入閘，但強調即使機會渺茫但都會繼續爭取支持。

灣仔區議員李永財本身是房地產網頁創辦人，亦有地產代理牌照，並獲選舉事務處確認其參選資格。李指，地產界一直被建制派壟斷，過去多年都未有民主派挑戰，獲確認自己的參選資格後，已經發出幾百封電郵爭取提名，呼籲良心中小企支持，若然成功入閘會以青年住屋為政綱，爭取廢除辣招，以及為青年提供更多首次置業優惠。他未有透露手上提名票數目，但承認入閘機會渺茫，會盡力一試。

南區區議員林浩波亦有意出選金融服務界，他批評該界別在過去一直被建制派壟斷，期望通過參選創造競爭。他明言，目前手上的提名票尚未足夠，並指業界大部份人都與中國有生意來往，在爭取提名上有困難。建制派已經有3人報名參選金融服務界，分別為競逐連任的經民聯張華鋒、前金融服務界議員詹培忠兒子詹劍崙、及證券業協會主席徐聯安。

「又飛啦!」創辦人劍指旅遊界 坦承爭提名有困難

去年曾參選區議會落敗、旅遊資訊網站「又飛啦！Flyagain.la」創辦人周錦基也有意出戰旅遊界。周承認在爭取提名上有困難，指香港大部份旅遊業界都同中國有關係，包括入境團公司的客人主要來自中國，少數服務外國人公司近日疫情下的生計出現問題，他指自己現剛好有足夠提名，但擔心有業界因為壓力而走票，期望獲更多支持，以防止無法入閘。

保險界亦有精算師、英國出生的李福納考慮出選，他批評，由144張公司票代表有13萬保險從業員的功能界別選舉不民主，期望參選後能與對手辯論，透露在收取提名時有人要求他沉默，他未有透露手上實際提名數目，稱「比想像中多，但不足夠」。